---
title: POST和PUT请求方法的区别
date: 2022-05-29
tags:
 - Interview
---

1. 最初POST被定义表示创建资源，PUT被定义表示更新资源.但实际上两者都可以用来创建或是更新数据.
2. put请求具有 **幂等性**，post不具备。
3. 缓存性，post是可以被缓存的，put却不行。

幂等性： “同样的请求，不管发多少次，每次服务器处理完之后的结果，都和只发一次是一样的（最终对服务器造成的影响都是一样的）。”
